消息：政府如期舉行DSE文憑試

【明報專訊】中學文憑試（DSE）延至本月24日開考，疫情發展隨時為考試添變數。教育局早前就延後考試，甚至取消筆試的安排諮詢大學意見。據了解，當局目前仍然以4月24日開考為目標準備DSE。學校原先周四（9日）會收到更新的學生准考證，考評局昨最新預計，復活節公眾假期後才向學校派發准考證，確定日期後會盡早通知學校。

究竟點解仲會喺疫情咁嚴重嘅時候繼續DSE
想中學生個個染肺炎？

考唔考都比人屌架啦

班廢柴都諗唔到唔考可以點搞... 咪考囉

考咪考, 有乜問題？

越拖得耐啲考生越緊張我覺得可以如期考，用埋班房之類，咁樣拖落去真係唔係辦法

On9 如果唔考點計分

帶哂口罩唔俾傾計都驚 你仲想點

隔離po 個賭局全部收曬皮

有咩問題

啲學生開始頹
用跑100米嘅速度跑400米
係人都癲

正常.... 整死多一堅學生, 政府就少一班敵人

呢屆目標應該係安全考完無出事 而唔係成績

係咪有高官仔女要考dse 考完出國讀書，所以快d 考左佢

無得再拖啦
取消口試又唔鍾意
香港唔係英國無得唔考
希望政府做多少少保障考生同監考老師的安全
老師要健康申報

以前用禮堂，幾個可以睇哂全場人，用課室人手要多非常多先得，同好難控制到休息時間人群聚集

有冇得申請獨立房考...

推遲幾個月咪得囉
班學生都唔洗返學架啦

係又罵唔係又罵

其實好多考生都想快啲考晒佢
過來人好明白佢哋感受

好似清朝咁 每個人4面圍住咁考
再搵防暴渣槍監考

一人一間房？

所以依家未開考，既然都停課，睇吓可唔可以協調到分配多啲老師/人手去處理不過講都嘥氣，佢都唔會理

根本就冇其他solution
點都會比人屌

因為之前IB 冇停，依加IB 好似停左，支那又冇停，所以港共唔會停

係考完中招好得返先係贏家

777: 反正都放棄左呢一代, 幾多人中招關我撚事

拎個肺賭大細架咋bor

應該要照考，坐開d,安排更多課室同人手應對，反正其餘級別都停晒課，成間學校大把課室可以用

係先好，好撚想考試呀！

其他老師未復課架ma，叫教育局要求幫手監考就得，同埋一個課室咁少人，易控制好多，唔洗收完卷一定踢佢地出試場

政府敵人唔係學生

標題黨
明報標題係話最快下個禮拜二派准考證
同埋呢個政府延唔延期都係拖到最後先講㗎喇 宜家目標仲係如期有幾出奇

點解唔全部幼稚園小中大學全部delay一年？

大家一齊延一年好公平

一考完係咪有班警畜係門口等佢地
一次過拉哂

有機會

講得岩 根本唔可能有一個方案係少人反對
快快趣考完佢 如果無事 咁777好命 有事佢咪冚家剷囉

依家多左勁多年青人中招
其實咁搞法對政府班廢老有害無益
同當年搞通識科一樣隨時變回力標

得個幾宗 驚西咩

考完記得要向政府謝恩

真係中左一定要告政府，dse都唔洗考，直接做人生贏家

等睇DSE群組

冇錯 今年出世嗰啲就縮返入老母個閪度
就咁唔使煩有一年double咗人

之前都係327前一個禮拜先話延期一個月
今次應該都係盡量拖到4月中/尾先決定係咪真係考

如果你係考生 你唔會講得出唔考好過

嘩咁多人開考前會係學校聚集

附近d居民仲唔瘋狂舉報違反聚集令？

落雨點算

返工撚都未中招啦日日咁多人迫人搭地鐵
你啲小朋友咪一樣出去蒲,洗撚延期咩

你講就易 咁叫公平咩 大學讀多年學費係咪回水先 借銀行係咪可以遲一年還錢

其實唔係 好多中學生都驚中招
我識有個家庭個女考 DSE 但佢呀媽公司幾個中招
佢都驚自己係隱形病人 唔想考住
有時隱形病人就喺你左右

咁根本係推人上前線
考時要遂個遂個派卷, 考緊時要遂個對身份, 考完要遂個收卷
過程咁多接觸, 如果淨係比個口罩人實比人屌到飛起
而且1個有事, 又唔知傳染比幾多個

唔考用中學成績重俾人屌得甘，咁不如考左佢算反正都出曬卷

禁止生育一年

Sars 個陣又係咁考

5月5號：荃灣官立中學群組再多6人確診

既然都停課 咁用哂全部班房咪可以分散哂d人囉

邊個夠膽提出 陣間有人中左招 無人想孭
衣家應該成個政府都廢撚哂 所以野都係睇傻強主意
傻強無所謂就睇777咩意思 其他人零決䇿

再延遲考都好多問題
依個決定係難做嘅

再拖落去其實學生好慘
停課咁多吉學校吉課室 分開啲考應該都safe

考又屌，唔考住又話愈拖愈大壓力

要幾多個老師

如期進行同延遲都屌鳩佢哋有咩問題？
當初係佢哋唔肯封關
肯封咪唔會淪落到今日行邊步都俾人屌囉
做咩無啦啦咁多人幫港共護航

無返過學但考試

快啲考咗佢好過啦
施吓施吓 心理壓力仲大

輔導教師協會反對取消文憑試 倡延至7月進行
2020-04-06 16:17

香港輔導教師協會指，反對取消文憑試。 資料圖片

新冠肺炎疫情未止，教育局與考評局早前宣布將文憑試延後至本月25日開考。近日社會及學界有討論，若疫情於未來兩周仍然嚴峻，文憑試應否再次延期甚至取消。香港輔導教師協會指，反對取消文憑試，建議如須延後文憑試，可直接延至7月進行。

香港輔導教師協會表示，一直與400所中學會員學校的生涯規劃輔導教師以學生的多元出路、生涯發展工作重點，推動學生輔導工作。面對是次危機，他們提出多個關注點及建議，包括反對取消文憑試。

協會指，文憑試有別於國際文憑（IB）課程安排，大部份學校未有給予考生經精細、具足夠學理及技術基礎的預期成績，作為報讀大學的指標；學校的評估素養及相關經驗差異甚大；大部分應屆考生受停課影響，未完成期終的模擬考試，學校即使評估也遇到指標不足的難題，勉強以有限經驗及數據做出來的「預期成績」，除很大機會被受家長和學生質疑其公平和可信度外，也對這屆學生未來升學就業的成績認受帶來負面效果。

協會指，在這情況下，更令人擔憂大學隨時「擇名校而取」。更甚者，本地升學的兩個關鍵指標：33222及22222為兩個關鍵的升學「門檻」(benchmark)，學生在未成熟的校本預算方案下被評為如23223或21222等情況，即對他們的出路以至未來事業發展起極大影響，相信屆時整個考評機制會被受衝擊。

協會又指，坊間有論者對文憑試考評和校本操作的制度未有充份了解，誤以為可隨其他幾個大型公開試一樣以持續評估推算公開試表現，不但未能對症下藥，更愈來愈令在備試的考生無所適從，激化壓力和其他負面情緒。促請教育局及教評局盡早提出方案，讓學界和考生不再受不同的「風聲」所影響。

協會表示，如須延後文憑試，可直接延至7月進行，反對「見步行步」式逐次延後三數星期，又指，如為保障全民安全而不得以須再調動文憑試日程，須有衛生數據支持，為不重覆讓學生及家長處於高度不確定的不安和焦慮狀態，建議一次過將文憑試延至現階段一般專家認同疫情應已可控的7月。

協會指，在發佈延期消息的同時，應已與聯招處及大學有共識，並應聯合公佈今學年如何「特事特辦」，以文憑試考生的升學前景為優先的可行方案，建議可考慮，8月底發放文憑試成績，是屆大學及大專一年級學生最遲可翌年一月開課（有如澳洲、日韓大學的春季入學），大學可考慮為這屆學生於首兩學年開辦夏季學期(summer semester)，讓學生可彈性選擇如期4年後的6月畢業，也可延後一學期畢業。

至於海外升學，協會指，希望教育局及考評局與海外官方機構或院校溝通，如英國和台灣等地方，能考慮香港的情況，讓香港學生於9月底至10月初延遲入學。

協會認為，任何決定，除行政及衛生防疫的考慮，也同時須關注如何與業界（特別是學校輔導人員）保持溝通，充份考慮及評估持份者（家長、學生）的顧慮，及可如何就可能出現的危機早作預防工作及提供支援。

https://hd.stheadline.com/news/realtime/hk/1741212/%E5%8D%B3%E6%99%82-%E6%B8%AF%E8%81%9E-%E8%BC%94%E5%B0%8E%E6%95%99%E5%B8%AB%E5%8D%94%E6%9C%83%E5%8F%8D%E5%B0%8D%E5%8F%96%E6%B6%88%E6%96%87%E6%86%91%E8%A9%A6-%E5%80%A1%E5%BB%B6%E8%87%B37%E6%9C%88%E9%80%B2%E8%A1%8C

唔夠膽考咪做大學生啦

果然唔止捉後生仔去強姦,私刑,監生打死同姦殺
再扮無名屍扔去沙嶺

仲想借瘟疫大量殺死後生仔
我無屈人
美心太子女講明要write off後生仔

班死廢老仲支持警魔殺人,強姦
香港後生死的死,流亡的流亡
仲有邊個頂住老人福利

復工復課復考

個問題係
政府幾時出聲明俾個最終答案
到底係如期考定延期考
依家全部嘢都係模凌兩可
班DSE考生都唔知點準備 真係慘

正路嚟講應該好多人都想速戰速決 拖得太耐都唔係咩辦法同點做都會有人唔妥
基本上話想取消啲人都係本身成績都唔係好掂上壆取消同一直延期 睇到啲濕鳩街訪就知 夠膽同啲fd 條女仔去街玩 唔怕條街多人多接觸中招 但就怕考場中招 咩玩法

扮野香港人最叻架啦
叫佢番工考試就話驚死
去行山去DONKI迫餐死又好撚HAPPY

不嬲唔當學生係人架啦
唔好話咩 , 到時如常開考 如果有人中招 , 佢分分鐘屌d 學生個人衛生做得唔好， 道歉都唔洗

屌你老母 8半金鐘黨鐵站夠多人啦
紅隧巴士站排撚到上去紅磡站啦
個班人有冇集體感染呀？
反對考試撚去咗邊 有冇反對呢班人聚集
反對政府唔封咗呢啲地點？

On9 ， 一定要考

會唔會有DSE狀元，放榜前武漢肺炎病逝

朋友,你仲會去告政府你都幾ON 9 嫁WOR

Aiiiii見到自己識嘅2020dser而家個態真係無奈

fake news

樓主花生友啦，一係未prepare過公開試，一係冇乜同理心

班𡃁仔都幾慘，早d解脫好過

點解係荃官

都可以俾埋手套啲老師，同入學校之前量體溫，再加埋消毒酒精，另外考試期間要求考生戴住口罩考（雖然我覺得係會影響表現），我自己覺得未來幾個月都好難講，所以不如乾脆快啲考完。

5月31日：9名內地DSE考生確診，為本月新低

方便你出貓?

真跟本雙重標準，明明啲交通工具先最易奶野考試本身就每個人分開坐，重安全過搭車

取消啦唔好考
全世界啲考試都取消曬
係咁拖延到幾時？七月就肯定冇病毒咩？

我覺得真係應該立法

全部人14日內唔可以出街 （除左醫護，全城停工）先可以斷傳播鏈

唔考咁中六果班同中五出年一齊考？

考試大爆發

唔考對band 2 band 3 學生好唔公平⋯
咁就一世架樓豬用下腦

好想快啲考

香港邊有可能告得入政府，連狗鐵營業時間炒車都可以一蚊都唔洗賠

佢見呢幾日個確診人數跌左咪肯肯定如期舉行囉
過多幾日唔洗WFH架喇

咁一個考場幾百人去廁所點計
摸個水龍頭都有菌啦
點安全法

仲以為佢會延期學界吹晒風延期喎

到時就有 A試場群組，B試場群組

9up姐

跟本想香港學生死多D，
呢個政府巳經係共產黨殺害香港人的機關

反正開唔到學 咁多班房同老師 不如比考生入班房考 小班考試

係 太多報紙報曬考評局計劃延期
依家又話如期
考生都唔知點

啱呀 成班人出去玩就唔驚 面對咁多人又要坐車就有抗體 但考試就叫救命話唔想為咗考試冇咗條命 依家都幾撚肯定考試啲安排 點都安全過班仆街出去玩

半年前我見到呢句嘢會覺得好荒謬，但係今日嘅世界覺得絕對有可能

之前見韓國有新聞講用球場做試場，每個人之間隔5米

夾硬考一定得
去露天足球場考咪得囉
室外 唔怕空氣傳播啦

萬歲病毒大爆發

XXXX中學DSE群組

應該即刻研究廢除華人考試制度

其實考左去好過，拖咁耐d壓力太大，仲衰

用紙布包鳩個水龍頭開水架嘛
我返住工retake嘅
我返工嗰撚個都用張紙開水龍頭同度門
又用紙禁lip

今年啲考生都幾慘，俾政府玩撚死

如果香港家長唔去反抗真係抵死
全世界都抗疫為先，香港政府
為配合大陸成功抗疫的國家迫針，
香港一直都唔係全力抗疫，唉..

紙巾^

其實咁多康樂設施冇開
諗諗計可以係其他地方考 / 疏通D
唔洗要學生迫住行入同一間學校

限時 online MC exam
all open book
all 請槍
每提限時
no review

呢句真
根本冇最少人屌既解決方案

Sars傳染性無武肺咁勁

癲撚咗

反正呢幾個月都冇可能好架啦
要考就快脆啲考左佢算啦

關你撚事咩？洗唔洗幫林鄭諗野呀

增加考試場所都係個節哀既方法

不過人手同開支會暴增

支那高考都延期一個月去到7月先開考
我估 eaa 會跟

屌政府有乜問題

你仲想點撚樣 唔考好唔好?

On9

如果取消班學生仲陰公

建議跟大學搞Online exam

考生一個中
成家奶野機會都好大
為左個考試要all in全家

其實今屆考生已經好煎熬
如果我係佢哋，我諗都希望如期開考一了百了

條㭍頭肯定想

佢開得考既話求神拜佛唔好中間有咩事
如果唔係就好似利物浦英超咁都唔知點搞

其實點解高考可以咁遲先舉行
啲評卷員個個都係一目十行 + 摩打手？

估中

俾我都寧願考啦
唔通用學校成績評估咁唔公平咩
隔開啲坐戴口罩咪得囉
返工搭地鐵一樣仲危險

係凌遲處死呀

屌你老尾仲考 根本上二月打後冇上過堂啦? 考乜春呀? (唔好講咩放study leave要上嘅堂上哂，公開試不嬲追唔切syllabus補課補到痴線) 係咪想整死哂D學生

盡量打散人群
請多D監考員咪得囉

4月尾都唔駛返學住啦

唔係講笑
真係想試下

遲早都係要考，但要詅諗下室外考，唔俾一齊食飯

平時佢哋6月考，佢哋六月尾已經可以公布分數。
佢哋7月考嘅話最多都係7月尾有分數，應該唔影響升學。
我都唔知點解佢哋改卷咁快可能係答案比較單一，同埋老師多人？

去門口等佢地出黎考完登記做選民！！！

幾通風

沙士都照考啦 宜家仲未有醫護死 證明疫情唔嚴重 中陸都復工了

唔得啦一定
一陣又話曬又話大風，影響公平

去大球場考啦

仲等 真係唔驚武肺

有無考生病咗都照去試場考dse，攬炒成個試場？

番工都無事啦

但大陸高考6月考都延到7月先考

條命重要啲定前途重要啲呀屌你老母
精壯如運動員都要中招或死亡。叫啲無郁開既年輕人點頂啲武肺

遲考總好過用校內評核/SBA

唔考
全部直接昇大學

下 你認真定搞笑
齊裝就得啦
2/5deadline

大把，食粒藥就入得場

欣賞佢既創意
但係唔可行 一落雨就唔洗考

用中學成績既話 考評局同教育局比人剷平都似

唔知學生感染左
班藍絲家長會點

其實大把有實力入到大學既考生都想考唔想取消，係因為若果大學搞入學試，又冇前例參考，不確定既因素太多。想取消果班考生應該係唔温書果堆黎

如果dse考生中晒肺炎

跟住傳播晒比屋企人

再傳比公司

全港即是玩撚完

諗起都開心！！！！

其實攞埋小學考有冇得諗

考啦
一來對學生黎講最公平
二來學生之間跟本零接觸，又唔會講野，只要坐位距離夠遠，又個個戴口罩，根本安全過去餐廳、搭車、街市，最好就等開考、放break都留番喺坐位，散長時分批走，盡量唔比機會考生聚集

唔係話想護航
當初佢係應該及早封
但你真心覺得及早封既話 而家香港就唔會有事？

迫一堆人係同一空間留幾粒鐘
無時都變有事

RIP

用體育館 球場基本
大學考試都係用sports centre啦

我以前SARS都係帶住個口罩考試

開冷氣，開窗開門。反正未復課，無咩嘈音。

睇離你係未考過dse，放break不知幾多人排隊去廁所

阿sir搵條門楣擋太陽

真

真
根本盲反
照考->話罔顧學生性命
唔考->校內成績->唔公平
唔係話撐政府 , 想知盲反果班到底有咩高見 願聞其詳

屌 洗咩咁煩
寄份卷去屋企考咪得囉

book球場考啦
學個間韓仔公司咁球場草皮擺開d露天考
大球場
掃桿埔
港會場
旺角場
青衣
城門谷
斧山道
香港仔
元朗
最後仲有大佬將軍澳狗總足球中心

開冷氣=virus係冷氣circulate，同學瘋狂吸入

啲的士司機中招都有機會係因為長期關窗+開冷氣

佢哋都唔係考dse啦

去ftc考卷都吹走埋

諗起都興奮

最正是果班on9老師，就算落地獄都要考dse

試場群組

呢個正

次次到左呢個位
有啲人就會極不負責任咁話「全港留級一年囉」就走左去

其實果段時期正常要教既課程都教哂 放假之後就通常考mock。

直接收支那人

納稅人比完稅
仲要市民諗方法搞掂?

成班人break個陣都有機中招啦
廁所大把人排隊 唔通唔去咩
宜家講緊一個學生感染 就會係咁係唔同考場傳染

咁講法，學生都要健康申報啦
其實依家嚟考DSE，大家都知根本冇可能保障到師生安全
到時出事，個政府又唔會負責
啲老師同學生就真係最陰公

支那人趕住借考試為名移民

冇香港咁多份卷
dse淨係中文都split開4份 英文又4份 elective又每科兩份
佢地好似係每科一份過而且冇oral

一般校舍計活動室連課室普遍容納到八百至一千個學生，仲未計禮堂
依家停緊課 其實可以研究下用埋依啲房去增加考生座位之間嘅距離 再徵召嗰間學校嘅教職員做監考

至於考試時間，其實可以延遲兩個鐘先開考，咁就唔洗迫埋晒喺朝早繁忙時間搭車，考完嗰陣又可以避埋lunch hour

集體廁所感染，同狗隻一樣

比著係你要考dse，發緊燒都食藥照考啦

其實絕對應該分課室考

答你:延期

呢個係堅持放棄年輕人既信念
最好全部死晒再換入一批蝗蟲

今年考生表示一要去廁所就仆街啦

成日話驚欖炒要求延期果班
一係唔係今屆dse
一係未溫過書

4月尾就第三波爆發
DSE群組

番工咪又喺咁 根本冇十全十美既方法，最多叫啲學生小心啲

支持取消 停一年

目前係試場內一定要戴口罩，擴大到校內，同時break唔俾聚集，違者可取消全部考試成績。

教評同教聯都吹緊風話延遲

基本上而家就係喺度重演緊上個月嘅劇情

啲協會就喺度吹風，考評局就一路態度曖昧，不肯定也不否定，淨係識講話"以準時開考為目標"

拖到最後先話要延遲

大陸高考得幾份卷
考2日已經完
唔好似香港中英都有4,5份paper
PHY CHEM BIO又係一份過
人手又多過香港

真理

正解
唔好製造恐慌
正常温習

香港人日日返工迫到沙甸魚咪一樣照返
徵用多啲場地分散試場、考生強制戴口罩、入試場前探熱、座位之間相隔兩米、考完分批離開、試場要勤消毒
唔明有乜咁驚

唔考唔通用中學成績咩，大家都唔想架啦

我都覺...

冇錯！屌！

係，佢哋恨不得全屆死哂，因為一定黃多過藍

入試場前探熱可以係bug黎
早幾日港大醫學院反面教材示範左

直接叫埋考官宣布 試場多過5個人 全部罰2000

自己搵野擲住啦

大家一樣曬一樣大風，點解唔公平？

問題係人手，主科過往講緊過百間學校。如果20人一組考，3個職員處理。假設3萬考生，要成4500人處理，臨時抽調（佢地未必夠熟練，一定出問題）。當然我贊成如期舉行

正解

政府同教育局可以做嘅就係將風險減到最低
同埋做啲嘢去安撫考生嘅情緒
無人可以保證到係零風險

學生申報唔到咁多
首先唔俾支那考生入境、入試場量體溫同洗手（好似沙士咁）
唔戴口罩唔俾入
有病徵唔俾入
在試場唔俾飲水、要入出外面、考完先飲
相信dse考生都唔敢出國

一定要考啦屌你
靠學校成績評核食得屎
retake個D都唔知點算

重讀一年啦
依家咁樣考根本唔公平

相信考生會理解

因為大陸高考考兩日
每日兩科

落雨咪擔遮囉小朋友

唔俾聚集，咁break點去廁所？有咁多格廁所同時俾全部考生？

考唔係問題
但可唔可以保證個考場完全冇中招病人

下？正常啦
個個人會唔同意見，政府點做都有人屌
全世界都喺㗎啦
咁就唔屌得？
同埋冰涷三尺非一日之寒
個政府係濕鳩開
完。

你問dse考生起碼一半以上都想考

一間學校至少男女廁各8間啦，拉長break就得

同一個場就話啫 咁有唔同考場㗎嘛

咁下年升上嚟中六嗰班點？同今年中六嗰班學生一齊考dse？定係全香港大中小學同幼稚園一齊重讀一年？根本依家用咩方法都死

無錯啊 重點真係主科
以前我嘅經驗係禮堂連兩三層嘅課室一齊考
技術上係做到
但好睇政府同教育局嘅處理
睇下會唔會搞到好混亂

同大劣睇齊？
你躝返去大陸考高考啦

作文幾好feel

搞到我諗返起十幾年前考作文

DSE應如期開考，不應取消？

正方：
1）延期已令眾多學生感到緊張焦慮，當局不應再次延期
2）學生已為是次考試準備多年，取消只會抹殺多年心血
3）取消公開考試，改用學校校內成續，令屬第三/四組別學校學生無法憑自身努力考上心儀大學；各學校教師水平參差不一，亦對各學生不公
4）自修生無校內成績作參考，只能選擇再戰，當局應考慮自修生的情況
5）當局已實施防疫措施，相信能確保學生及考員安全

反方：
1）延期已令眾多學生感到緊張焦慮，當局應儘快取消考試以免影響學生情緒
2）香港確診個案每日增加，當局應取消考試保障學生及考員安全

諗唔到喇

全部人重讀囉

樓上有幾個話返工都係咁返，有無諗過其實仲要返工先係唔正常？
而且考試無得同返工類比，因為只要有幾個考生出左事嘅話，考評局係會俾學生、家長、學校屌撚到上天，到時搵邊個負責？所以點解咁多國際試都停，唔考無出事唔使揹飛，考左出事就仆街，根本唔同私營公司性質，你係主辦你點簡？

點撚樣保證呀ching
全部考生隔離十四日先準考？

上個月狗衝返學校拎準考證，因為遲左學校預定個時間，入學校之後有探熱，探到我35.x 度，呆左

教育局order 同肯做就一定得

如期延期都好 可唔可以快啲出黎比個確實嘅交代 唔好再拖

啱啦屌
利申考生

到時唔考點計入大學又係會比人屌
按校內成績estimate即係Band 3唔洗入U 而Band 1有絕對優勢
如果大學自己出入學試咁不如照考DSE 沙士以前都有考

重點唔係延唔延多次，而係唔好而家話唔延，又臨考前幾日先話延，真係玩死人

我有講睇齊咩？
比較下姐

俾我係柒婆 我會放埋毒 一野後生仔全部中哂 一獲熟 慳水慳力
緊係老虎蟹都考喇 成功止爆制亂

事實上可能係為左班支那仔有得考

難少少
小學啲櫈同枱矮撚到仆街

Tritaker 我無試過咁撚大壓力

香港人真自我
全球呀，自停一年，人地升呀？

你係咪今年考啊咁多嗲

屋企有個今年考 唉 心諗快撚啲考啦 拖都唔係辦法 最多分多啲房 分多幾日考嚟分流

香港家長: 升學要緊

仲有體育館呢

試場有幾迫?
迫得過狗巴黨鐵返工時段心口貼背脊?

其實點解唔考得?

學袁國勇所講
戴左口罩已經防止左絕大部分飛沫傳染

其他學生復課唔得
係因為佢地會除口罩食野/打波/上堂(例如PE堂)
d中/小學雞又會攬頭攬頸

考dse，多數都係中午前搞掂
考生同考生之間又唔會交流
純粹坐埋同一個禮堂坐3,4個鐘
只要做足衛生措施
e.g.要求所有考生戴口罩，每日消毒d台台凳凳
睇唔到有咩傳播既風險

有考都知

中英數通 4科core

比你出貓都冇用

考科舉咁

小學枱凳俾minions坐都嫌細

exam at home

支持
點但有個時間

之後會一大班人答你點解要我地諗，我地有交稅俾政府

事實就喺唔關錢事，現實好撚多限制架師父，我諗依家俾一億搵一條team諗計點樣解決都唔會有個十全十美既方法

如果延期延到幾時？邊個肯定一兩月後就冇事？你喺考生連確實考期都唔知有咩感受？話defer一年果啲重撚on9，跟本冇諗過之後有咩後果

根本照考就喺唯一出路，應該屌政府做多啲考場防疫而唔喺一味亂9咁屌

唔係場地問題，今年主科場地有200間中學，本質上夠（開放多十間課室、中型禮堂／活動室）。要留意小學配套未必合用，座椅書桌不同size

reference:

應該係人手問題 呢個決定要大量人手同地方

快啲搞掂佢咪算 等到秋冬肺炎又嚟過 永遠唔考咩

咁中學開哂所有班房考，小學幼稚園老師都落埋場監考，夠唔夠人手

我係考生嘅話寧願由一開始起就唔好延期
咪聽兒登仔9up

我當年就係沙士考

屌你老母狗閪教育局到底取消DSE有什麼問題要考慮？ 人人生命都係最重要的， 有什麼考慮比生命重要？

點樣分多幾日法

全部考生送去隔離營
14日後係隔離營考

啱呀

會唔會多啲考場

運輸處班狗呢

睇黎政府準備好下一波爆發

本末倒置

sor

分多啲房廿就得

幾好

隔開1.5m咪得囉,食飯都係咁樣,酒樓飲茶而家都係咁,冇理由除曬口罩食飯飲茶就得喺,考試完全冇交流就唔得

我諗班考生寧願中肺炎都會想考試

好似你打飛機 但無得射咁樣

11月停過課嚟 今年成個學年根本稱唔上正常...

張相邊有唔同考場呀？

我係考生我會擔心條命仔先。
呢家分分鐘唔係鬥高分入大學而係鬥邊個夠長命可以入到大學。
今次真係一試定生死

我真係寧願中招好過又等一年 最多咪戴full face 豬咀

我都要日日返工喇，考dse有咩問題？

開窗加冷氣就得

我嗰陣仲要係pre mock mock post mock

個個考生都預定8成會延期 點知...

分層分房考，盡量避免一日考兩份卷降低去廁所機會已經減少左好多risk喇 成班憤青亂9咁屌不如一齊諗下點解決喇

重讀一年係影響超大 勞工市場都可以影響到

日日得個十幾單，邊撚度嚴重呀

如果延期，到時咪仲多人手問題

其實都啱喎 一日考一份卷
真係幾唔錯

二百萬人上街表達民意 主流民意話比佢聽應該要點做
成件事一面倒, 佢唔聽 所以抵屌

呢個時勢, 點樣安排對學生都係不利, 咁你要佢點做先可以雙羸?
無人話唔屌得 不過等你理性少少 比到有建設性既解決方案而佢又唔聽先

不過我齋聽你話因為政府係濕鳩開而屌, 就知你係對人唔對事咁樣盲反緊

政府想借疫症傳播殺死呢屆 DSE 考生

一定有人會話自己中暑然後要加分啦

啱，學麥當勞，病毒夜晚特別惡，日頭由鳩佢近距離接觸

中文卷一 ，二，英文卷二都出到

睇死班冚家鏟臨尾再延期
支肺gogogo

根本可以考

依家停哂課 大把班房可以用

坐疏啲囉 on99

遲疑不決 個問題又可以解決 ?

Tritake，你本身的能力都唔慌高啦
有咩分別

又一隻傻閪分化狗
BLOCKED

公信力低到咁
你研究到解藥都俾人屌啦

佢唔似5毛喎，但把口好撚mean

咪轉移視線，我從來冇話過日頭唔洗防
只係話我覺得dse可以照考
就算你改係夜晚考4個鐘
我上面提出既觀點都一樣成立

我好想再延期喎
考前考後都咁多人聚集
真係5**都冇撚用
有一個隱形帶菌者都死撚晒

利申今年考

取消最好

由頭到尾 都係應該企係學生利益諗 點樣做或多或少對學生都有不利
但無計 都唔係政府專登搞到件事咁 要怪就去怪始作俑武肺
有人話政府19 我第一日知咩
咁唔代表要專登係呢件事上面無理取鬧 挑骨頭

Nah, 我意思喺每個人concern嘅位/角色都唔一樣
Care嘅嘢都唔一樣，自然有唔同意見
亦會有各自認為政府認為要做嘅嘢
我諗單就dse一件事，任何可行嘅方案大家都睇到
各自著重點都唔一樣，自然會覺得政府應該揀A而唔喺B
所以人人可屌政府，屌政府亦是正常
但同時間，根據過往經驗，個政府唔會喺因爲關心持份者意見而去做某個decision
純粹喺因爲唔想咩鑊/政治因素而落決定
所以屌佢不單喺因爲個dse佢點做，
更加多喺對個政權嘅失望同不滿

但唔知要延到幾時，咁樣無了期咁等待我覺得你哋會好辛苦

留名再延期

幾時考原來都係連登話事

一個考場約莫200人
分去20個課室 每間10個人
搵嗰間學校嘅老師每兩個睇一間班房
考評局inspector喺走廊巡
開考收卷用中央廣播/班房再set鐘

一早唔應該延期

唔係考咗一半

益班誇境支那種，計校內成績，你同我點撚知內部有無出術，啲icac就死撚哂。

今年考表示唔會女辛苦
因為書唔會有100%温得哂，遲左考可以準備得再好啲

入考場前唔洗等？過百人DSE群組集體感染肺炎

遲咗考反而冇咁辛苦
反而每日溫少少積少成多
唔使一個月谷晒每日溫勁多咁
可能係我遲咗發力嘅問題啦
但我相信好多考生都會覺得冇逼得咁緊

但係我想講隱形帶菌者都係一個好大嘅問題
如果我有咩事死咗邊個負責

屌佢老母係延遲就延遲係如期就如期
爽快啲得唔得

學上個月咁臨考先話延遲嘅話真係會癲

考之前大把人早成個鐘去
你估真係咁多嗰啲遲咗起身搭的士過去咩
再講，考完之後都大把人聚集

唔比考咪仲陰公
無辦法
根本無其他方法解決

其實依家番工都係好多人，好似冇肺炎果陣咁多
正常做法應該盡量home office，減少人流
再安排多d場地去考試，
做足保護，以依家呢個trend應該可以舉行考試

你咪唔好考囉
又冇人用支槍指住你個頭要你考

其實DAE好難無限延期，至少班考生會屌死你

第一考完確診，係咪成個試場都係緊密接觸者

而家講緊多咗成堆考生喺條街到
既然你覺得考試如果仲肺炎死咗都係冇問題嘅話
真係冇嘢好講

唔係嘅 我意思係連登仔意見不代表考生想法

考生都有壓力的

有事都奈佢唔何架啦
香港所有人都係condom

痴尻線

應該要用埋全部課室
一個課室淨係坐8 - 10幾個考生左右

衞生署話共用廁所已經算係緊密接觸者
所以有戴口罩都唔係最保險
咁多考生share同一個考場嘅廁所
如果當中有一個人中招就gg

台灣咪有版你睇

我寧願照考
其實極多考生都想如期考試

我諗 set定咗邊日考個壓力應該少過唔知幾時考

幾時考冇所謂 但係考評局唔好又吹風又臨考先改就得
咁樣唔上唔落好辛苦

至少要一個考場限最多150個學生!!!
當年有個考場近到可以睇到隔離答案

留名等睇大爆發

復課呢？

全民讀大學算啦

根本應該咁做 希望考評局會聽取意見

按照慣例，考之前一個禮拜先會宣佈

大家等多十日左右啦

中學文憑試 一心開考 兩手準備
教育局局長 楊潤雄

過去幾個月，全港市民同心抗疫，雖然這幾天的2019冠狀病毒病新增確診個案數目由高位稍為回落，但大家仍然不能鬆懈，必須全力以赴，而要確定疫情是否邁向較穩定的情況，仍需要觀察多一段時間。到目前為止，我們仍是以四月二十四日為香港中學文憑考試的開考日期。

424開考 仍是最好選擇

文憑試已進入關鍵時刻，這一、兩個星期，教育局和香港考試及評核局（考評局）先後與大學高層，以及中學界別的校長代表會面，一同以開放的態度，探討如期於四月二十四日開考、進一步延期、甚至取消文憑試等不同情況。

大家都認為，如能在安全範圍內完成文憑試，對考生是最好的，因為同學都用了六年時間努力學習，文憑試是目前唯一一個公開考試，可以總結他們的學業成績，給他們一個廣為認受的憑證繼續升學或就業。

若文憑試能夠在四月二十四日開考，所有筆試可於五月二十五日完成，而放榜日期仍會維持在七月之內，對報讀本地或境外大學的時間表，實際影響有限。

事實上，考評局已為各考場作好準備，包括為考生及考務人員準備防疫物資，為進入考場的考生量度體溫及消毒，沒有任何發燒或急性呼吸道感染徵狀的考生才能參加考試，又盡量增加座位間的距離至1.8米，並且每日加強清潔考場。考評局將因應最新情況，考慮是否提供更多指引，保障考生在考場內的安全。

延期或取消均不理想 但須擬定預案

然而，為防疫情持續嚴峻，我們必須有兩手準備，擬定後備方案，包括進一步推遲文憑試。那麼，我們應該容許文憑試推遲多久及多少次呢？如果延期不遠，恐防嚴峻疫情仍在；但若延期太久，又會打亂大學的收生、開學時間和課程安排。學界就此仍有不同意見，我們會繼續商議。

至於取消文憑試，這肯定不是一個受歡迎的選項，因為這意味所有考生都不能如常取得公開試成績。但假若嚴峻疫情持續令文憑試不能安全地舉行，取消是別無他法的唯一選擇。屆時，考評局只可制定一個相對公平的評估機制，根據各考生的校內成績，以及用各中學過往學生在文憑試的表現作調整，然後給學校考生一個評估的成績評級，但自修生則難有任何評級，希望大家理解這是迫不得已的情況。當然，各大學會考慮考生的學術成績及非學術表現，有需要時亦可作進一步評估，按公平、公正原則取錄學生。

不過，現時我們仍是以四月二十四日開考為目標，並全力作出準備，如有任何特殊情況，一定會盡早作出公布。

疫情持續 理解考生壓力增加

我們明白考生面對不穩定因素一定會忐忑不安，但疫情天天在變，也取決於全港防疫抗疫的工作，如果現時草率作出延期的決定，恐怕也會打亂考生的部署，而取消考試更會令不少考生失望，擔心評級未必能反映自己應有的水平，所以未必有助減壓。

其實，教育局和考評局跟考生一樣，都希望考試日程不會一再受到疫情影響。然而，我們都沒有水晶球，無法預知疫情在未來幾個星期或幾個月的確實變化。但有一點是肯定的，就是我們時刻都會以考生的安全和升學需要為念，因應疫情的發展為他們採取適切的安排。

各出一分力 齊心同抗疫

復活節快到了！黑為墨，白為紙，三筆兩畫，神韻皆出，筆墨雖能描繪，但留白才見風光，成就一幅絕美的水墨畫。因此，我希望各位考生在努力備戰之餘，亦能放鬆心情，為緊張的生活「留白」，爭取休息以及與家人溝通的機會，能夠保持身心健康、大家互相支持，一定會有更好的表現。

我亦呼籲社會大眾全力支持考生，除了為他們打氣之外，亦能身體力行，保持良好的個人及環境衞生，在日常生活中保持社交距離，減少外出，以及避免聚餐或聚會，一起防止疫情在社區擴散。只要大家能夠各出一分力，其實也可以幫助考生完成文憑試！

2020年4月7日

「你咪唔好返工囉
又冇人用支槍指住你個頭要你返工」

Same logic

唔係發生喺你身上梗係口響
兒登狗果然同藍絲一樣咁自私

落雨會點

你收皮啦

去廁所都可以照戴口罩
提d人去完記得用梘液洗手唔好摸眼耳口鼻....
如果係咁危險，商場d公廁咪要封曬

或多或少一定輕微啲 當然完全無事就一定唔會
本身都諗住有回落都照舊如期考
但依家爆成咁 我話我唔擔心就假嘅
仲要當我地狗咁撚 幾日前先通知 依家又唔知想點 唔嬲就奇

sars都係咁啦！

論危險性
都唔會迫得過黨鐵同巴士啦
今年學生已經好慘 又反送中又肺炎 依家再鼓吹取消DSE 嗰班一直係到溫書嘅學生仲唔夠慘咩

其實有無得用哂學校所有班房
然後每個班房得十幾人考

橫掂學生無哂原本既學生

剛出？

講撚到平時出街冇人咁 成班人出去玩就唔驚 要面對咁多人又要坐車就有抗體 但考試就叫救命話唔想為咗考試冇咗條命 依家都幾撚肯定考試啲安排 點都安全過班仆街出去玩 一講到考試就驚中招 要求取消延期

咁佢地驚咪唔好考囉
唔考咪唔使同其他考生堆條街度囉

壓力大係邊 咪又係咁溫習 唔出街仲好

不嬲醫護人員都叫大家唔好出街
咁正常你都唔會走去迫公共交通工具啦
加上考試場地仲要有內地人
即係你搵班學生條命博
即係你冇事就等於佢地會冇事

今日6點

我就真係冇出街嘅
咁而家講緊嘅係亦都有人支持繼續考
佢哋唔驚佢嘅事
唔好拉埋啲一直喺屋企嘅人落水

樓主on9仔..自己無溫書就想叫人取消

唔考點升大學啊

全部人留級一年咩

直接講定一個日期咪好 成日臨時改去玩9考生

呢段真係即係又有機會唔考 多撚謝哂

如果一路延期點計分好 多左幾個月溫

咁我真係唔驚照返工喎
自咩私？有好多考生同我一樣唔驚肺炎想快啲考完，你班反對如期舉行嘅自私撚企圖阻住人考試，咁咪一樣？驗腦啦兒登仔

下 咪又係果堆人拉curve
你多左幾個月人地冇多到？

大學最盡應該可以聖誕後先開學，sem break短啲，再用埋summer sem都可以追得返

基本上dse延到七,八月考唔大問題

同其他年份比

搵命搏

點可能唔出街？呢個世界啲人唔洗返工？
係咪個地方多人就一定唔可以去？
咁醫院夠人多啦 咁醫生同醫護 係咪個個都要辭職唔去護工
再講 咩叫正常唔會去搭交通工具 你估個個香港人揸車搭的返工？
我知 依家考DSE係危險啊 咁你個政府唔係禮堂考 分班房 安排多啲人手監考 咁咪降低個危險性同傳染性 大家咪可以開心考DSE囉

仲有 我都係今年考
今年反送中已經搞到身邊好多學生無溫過書咁濟 幾多人後尾落力日日係到溫書
你依家講取消 啲人努力咪付諸流水？
再講 今年有成9000個retaker 當中唔少中quit U 再 retake 咁嗰啲人點算？

唔少身邊一直溫書嘅同學 根本唔想取消
定係你無溫書 日日希望想取消咋

再講 香港除咗DSE 根本就無其他方案可以取替

取消根本不切實際 後患無窮

部分virus會照留係冷氣機度，你當virus=空氣會容易明白啲
開窗只係dilute下，有啲新鮮空氣入
改變唔到成間房都virus嘅現實
等間應考嘅同學仔係考期中好似boris johnson咁入icu就好笑
一定大恐慌

笑撚死
我不嬲支持如期考

「你咪唔好考囉
又冇人用支槍指住你個頭要你考」

你講得出呢句仲好意思話自己唔自私
定係你思路正常不過中文writing攞U？

最主要大陸已經開返學，香港再唔開考姐係搞港獨

你覺得封唔封都一撚樣
咁你不如話食唔食野都係一撚樣
都係會死，你唔一早死？

高考延期到7月

消滅下一代既最好時機

而家又好似模稜兩可咁
我地都唔知咩心情好

考試緊張抵抗力減低
中招
之後大大批人發燒

外國咪又係唔考

ok wow

嚴咩重呀，你班撚樣咪又係逼爆旺角，各大商場？根本你地只係搵藉口偷懶

想賴？千方百計唔考

其實suppose係要學外國咁全世界留屋企

想唔考未咪考law
講錦多

其實點解英國可以取消公開試，但香港就唔得

一班冇可能考到的小仆街
籍口多多

佢地你地我地
邊個呀講清楚啲好喎

搵防暴監考
幾肯定考生 全部骨折出返黎

哦 原來你咁快轉立場
咁我改一改啦
你班支持如期舉行嘅自私撚，增加考生中肺炎機會，人命嚟㗎，考完仲要驚14日，唔係發生喺自己上梗係口響。

不過講真咁多人返工都冇事
照考都應該安全嘅

最好快D考 到時成班考生中晒再野到區區都爆 封港全民禁足不是夢

第三波

我根本冇講過話要取消
你係咪溫書溫到盲咗
我一直講緊嘅只係延期
咁反送中嗰陣大家都冇溫書好正常嘅事
而家多咗時間溫反而又問點解唔早啲考

你咁唔驚死你嘅事，唔好拖埋其他人落水
我認同兩邊都有支持嘅原因
然後你就一言堂咁話我想取消DSE
中文補燈㙮？人生5**未

咁唔鍾意黑警咪當睇唔到囉
冇人搵支槍指住你個頭叫你支持佢

所以咪話，係咪人哋唔支持你嘅見解就要咁自私

岩 直頭開翻關口 解除禁令 變翻正常
每日翻工翻學

你又想跟佢一齊柒？俾次機會你，講聲投降我就放過你！

我講緊佢嘅論點嚟講咋
你做咩事

你唔係想挑我機？

a level同ib本身有continuous assessment
攞expected grade黎報u呢個方法行左好耐 d老師有經驗 個grade都有說服力d
唔同香港果d學校鳩出個expected grade俾你

英國比香港疫情嚴重得多

無睇你其他comment
見到你話搵學生條命搏 咪以為你想取消

你驚死你嘅事 你咪自己選擇唔好去考

大家幫忙

應屆文憑試考生 致 考評局 公開信

你唔支持你黑警你嘅事
咁你咪唔好走去撩佢哋

所以話你呢啲人自私到
真係同藍絲冇分別
而家講緊係如果你身邊有帶菌者
15秒都可以感染

應屆考生表示唔該你渣渣淋公佈你有咩安排
延遲一個月後已經好辛苦
每日睇埋啲「可靠消息」估下估下咁
人都癲

你係有料，早同遲考無太大分別

文言文有譯文都贏人成條街

唔明點自私法

你一味想延遲 對於一早準備依家想考嘅學生何嘗唔係自私嘅表現 佢地又無得決定揀早啲考 佢地冇決定權
你依家覺得危險 真係擔心 無人迫你依家考 咁你可以下年再嚟 決定權係你手上

咁講 大家嘅出發點同擔心嘅嘢都唔同 都無話邊個自唔自私

咁希望下年唔使見到你都仲考緊DSE

坐睇DSE家族

DSE一定要考架啦
根本無其他方法公平評分

深圳有電視台話羅湖關5月1日重開,唔知真定假

考啦 想睇林奠點賠返個仔比人

DSE行咗幾多年 SBA制度就畀人屌足咁多年

你自己問林鄭殺過幾多個學生啦

政府敵人係全體港人

777 想出現xx試場群組， yy試場群組。

如期就最好啦

俾人串到冇嘢搵嘢嚟講？

果陣咪有人考試中左囉

咁你戴咗口罩㗎嘛，你冇得避免晒所有嘢，咁樣屋企都唔安全。

知唔知而家啲人點講啊on9

咪又係果堆人拉curve
點都係咁多人5**架啦

其實可以避免
再延遲開考咪得
英國都停a level
點解要冒住入icu嘅風險去考先？
考到全5**但染病，你考得幾好都無用
反而今次唔考仲可以下次考

出多啲錢都要分拆多啲試場
咁多人聚集

因為香港人骨子裏都係魚蛋論
我要返工點解你就延期

咪係 點夠正苦玩姐

點解係自私？
你真係勁，遲啲考都係勁
你廢，遲考都係廢
咁你廢定勁
定係你想快啲考應付你老母咋

即係依家全世界都停止運作
點解要人跟住你轉
當病毒流行嘅時候，你仲要覺得考試行先
5**又點，到時你有事都死撚咗

我都有學霸fd，佢地不知幾自在

佢駁到我下面嗰段再講
根本勁嘅話，幾時考都係勁

人命 vs 考試成績

其實可以考
但要坐到好疏
同埋要諗break既時候點減少考生聚集
唔考既話任何方案都會比人話唔公平

其實唔考啲學生會點算？假設個人本身成績唔夠分入大學預咗考完就出黎做野，好彩嘅揾到份工做住先，如果將來想轉工無DSE成績俾僱主睇咁點算

仲有好多政府工除咗睇大學degree之外都會睇埋dse語文成績，咁呢一屆無得考咪好蝕底...

佢依篇文等於大小買曬

每張枱隔1.5米

你柒夠未呀？
我唔駁喇，等佢駁

當年沙士都考
點解今年唔考先
講唔通

你講得啱 溫好哂書 遲啲考我確實係無乜所謂
我擔心嘅根本唔係成績

我擔心嘅只係佢一而再 再而三咁延遲 去到最終會取消 最終就會對所有一直努力嘅考生 唔公平

所以我又唔想延遲

佢一延班學生又無得揀早考 又唔知佢之後會唔會取消
但佢依家考 你可以揀考定唔考 驚就唔好去 決定權係學生手上
個分別就係咁簡單

咁你依家話延遲 同依家考 邊個自私啲啦

你都唔明我個關注點啲係咩

今次係全球？

關咩係
香港今次防疫做得好過上次
冇理由唔考
唔考仲大獲

好事嚟
G持

yes

有一個中招同試場洗唔洗隔離？

的確 不過想要個確實日期
利申：今年考

如果要講到咁 不如睇下流感嘅相關數字

學韓國去足球場考點都好過屈係個室內地方

好？而家幾多單呀？沙士幾多單呀？

Dse考唔考都係咁

Agree
Gpa3以下冇得畢業

其實之前已經講咗會用埋班房

大風
吹走哂d 試卷

我都唔明我個frd做咩同你咁好耐性😂
唔屌9你仲同你拗

啱㗎啦啱㗎啦 再延遲就最安全啦😪😪
考試多人啊嘛 唔好考
翻工搭車夠多人啦 唔見話要home office？
延遲到下年再開工啊嘛？？

再延遲嘅話要點放榜？
要出去讀嘅學生要點算？
全世界要等你香港學生放榜？
唔好咁天真啦
你驚嘅話就唔l好考 你嘅自由
除非政府決定全部學生delay一年或者有替代方案啦
唔係個個都想同你曬一年 on99喺到溫個無用嘅dse

tldr：你都on9嘅

利申考完

但如期係你話想就想嘅咩
根本係三萬人測試緊醫療壓力
中咗咪唔好彩囉，最緊要我有得考試

就算你哋瀨咗嘢都係醫護人員辛苦咋
咁都唔係自私？
點解仲可以理直氣壯覺得理所當然

借借位 希望買左租鋪口罩既小心啲

係其他post見到 有巴打貼左呢啲圖
和你宵租鋪又搞左個口罩團啊～

點都好 希望大家小心啲

而家講緊係全球都有呢個病喎，你講到得香港有咁
然後全世界就晒香港
咩叫出去讀嗰啲點算
你究竟有冇睇新聞
外國已經爆得勁過中國，你眼中剩係得香港
外國都話可以配合其他國家啊喂

根本全球都運作進度都減慢緊
甚至停止運作嘅時候
點解你會要求一堆人用生命去搏
減輕疫情重要過你個閪試啦

現實就係現實
如果因為小撮人想早考
之後又話自由意志
咁其實係無視咗整體利益

即係以你嘅理論
黑警話咁驚咪唔好出街囉
即係你同佢嘅理論一樣嘅咋喎

再分散啲地方得唔得呀？

好因小失大feel
攞自己個肺去較飛
人地外國都果斷停a level

我同女朋友都要考DSE
我真係好擔心考評局會取消
佢一取消 我同女朋友就要Long D基本上遲早要分手
亦都因為呢個垃圾考評局遲遲未公佈DSE嘅安排 我嘅病開始越嚟越嚴重 越嚟越擔心

巴打睇下醫生好喎 病到思覺失調？

DSE考生：吊你老母咩, 彈出又彈入, 諗住今年可以DELAY

其實已經比之前遲左考 佢地多左一個月準備 如果係以為唔洗考而唔温下書係你抵死姐

其實每間學校咁多課室 你每個放7-10都夠做 揾埋學校啲老師每2人企一個課室咪解決

你係咪覺得考完個DSE 全世界個病情會加劇得好犀利啊 成個香港會滅亡啊

依家講緊入前 要量體溫 每張枱相隔兩米啊
咁撚驚死 你咪成年咪撚出街囉
叫埋你啲屋企人唔好出添啊 陣間有病 同人經過15就中招 加重醫療負擔啊 好自私囉

講到尾你咪就係啲唔溫書 想延遲想取消嗰啲學生囉

咁撚多嗲 留返啲力溫書好過啦

咪又係咁簡單 根本延遲同取消都多餘

你就係楊岳橋？

阿sir玩夠膠未
日撚日屌鳩人係狗，你係咪傻撚咗

#246 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

啲人屌佢一開始又話睇定啲要臨考前一個月再揀方案，點知睇咁耐揀完延遲，再延遲
應該一早就宣佈取消啦或者一早就延遲

巴打有毅力
加油
你係咁多位考生最有經驗個個

自己睇下報紙啦，年中好多人索償係成功架

呢個係錢問題，唔係政策問題，分清楚先啦傻尻

全港調整做11月開學得唔得

狗鐵香港政府有股份架傻西，你有冇見政府會賠錢俾自己呀

見兒登仔低能成咁，忍唔住講幾句

用口罩做貓紙先

而家又講緊考完試會加劇全球病情咩？
係你本身話香港遲考試會影響外國升學
但係外國一早已經癱瘓緊
話你唔睇新聞然後話返我轉頭？

就係個個都好似你咁諗咪仲成日出去周街食嘢囉
香港都就快1000單，你估香港真係好多床位
生仔都唔夠啦

最後嗰兩段你又唔覆？
冇論點嗱

你全部DSE學生投票決最好

有意可以睇下樓上啲鳩point
閪水乜乜巴打

仲話我自鳩私唔想啲學生考試
真係得啖笑

你講到考個DSE會搞到香港醫療系統崩潰咁款 仲唔係惡化緊全球疫情 係你自己誇張在先 講到依家考個DSE世界末日咁款

驚就唔好出街囉 呢個說話我同死黑警嘅理論一樣 你係咪搞笑？
死黑警 凌駕法律 知法犯法打你再同你講 驚咪唔好出街 扼殺你自由 咁係佢地荒謬 不知所謂

我同你講驚咪唔好出街 咁你出街的確會有被傳染嘅風險 你有你出唔出街嘅自由 你唔出街呢個係行為有咩唔啱？驚你咪唔好出街 兩者性質同處境根本唔同

仲有 考DSE 同依家啲人出街吃喝玩樂可以比較？
DSE 影響緊係5萬名考生嘅將來 兩者性質可以比較？你估好多人想一路延遲同取消？

講咁多
你咪係比我講中咗 嗰啲唔溫書 諗住用 *考DSE好自私加重醫療負擔*嘅藉口一心諗住延遲取消嘅人囉

你係一直努力會甘心延遲取消？

係咪以為自己講嘢好有論點 入到U之後再慢慢同我辯論囉 不過你入到再算啦柒頭

都係嗰句
勁嘅延遲都係勁，廢嘅唔努力都係廢
你呢啲人咪係睇小咗呢個病菌嘅威力囉
冇人話過唔使考，係你同個friend一言堂話我想取消

我所講嘅嘢亦都係集合左唔同DSE考生
甚至讀緊U嘅人嘅意見
我咪講過話我啲學霸fd都支持
我咪講過話我認同雙方都有唔同嘅睇法
我咪講過話但係咁樣都係自私
點解要係一個唔安全嘅情況下，繼續令咁多人聚集
你有睇過哂？
你有睇晒我所講嘅嘢就唔會喺到廢噏話係咪我冇溫書乜乜乜

而家講緊係外國嘅考試都會取消
亦都會遲咗開學，亦都未有解決方案
咁你唔屌埋外國咁做會影響香港學生前途
全世界運作減慢
點解你眼中剩係得香港
或者我再講多次，我冇講過話要取消
係你呢啲狗眼看人低至會覺得唔想讀書先會有呢啲諗法

真
考生備戰咁耐心理壓力好大
好易泄氣，隨時仲大件事搞出人命

個案回落
應該可以開曬所有禮堂課室
隔勁遠距離去考

話我依家考DSE就自私
唔合你意就自私 你咪就係你口中嘅黑警囉
依家啲人 返工係咪都自私啊
依家啲人 要做嘢出街係咪自私
你以為呢個世界真係可以咩都唔洗做 停一年啊
出過嚟做嘢未啊你
講到明考DSE啲人帶哂口罩 入場前消毒 量體溫 仲安全過人迫人搭交通工具啦
根本由頭到尾 俾我講中咗你係無溫書 見啲人想考DSE就話人自私嘅人
人地背後付出幾多努力你知唔知啊

係啊 我知啊 依家咁嘅局勢考DSE好危險啊
有機會社區爆發啊 但機會大唔大啊 依家大部分考生都係屋企溫書 多唔多出街？ 全部都病人？
再者 個考場每張枱仲有相隔兩米 入場前仲要量體溫 將傳染機會降致最低 傳染率高唔高？

再講我已經講過 延遲之後 考評局親口講取消嘅機會好大
到時個後遺症有幾嚴重？
用咩作為入大學嘅指標？ 同時嘅社會有幾大負面回響？呢年考生嘅出路點？

你係咪真係以為今年啲考生好似你咁可以唔溫書 想延遲想唔考啊

今年啲考生已經反送中同肺炎搞到無街出無溫書上天俾咗個機會佢地留係屋企溫書 仲要延遲一個月 已經好幸福

你唔把握機會 你唔溫 你嘅事
由頭到尾 我都係到講緊 你有決定權 驚嘅 可以唔考
之後 你話咁嘅情況去考嘅人係自私
根本 事實就係你無溫書到 你想延遲 取消 最好搵埋其他學生陪你一齊無得考
但延遲 之後再取消 考生有決定權 有得抗議？

你先係由頭到尾最自私嗰個

仲有
你自己都可以係隱形帶菌者
唔係由驚唔驚去決定
如果其中一個有病仲去考
到時攬炒邊個負責
而家減少出街係人人都有責任
個案一日唔回落
都一定應該要延期
睇你個樣都仲係唔明我講咩㗎喇
咪又係唔想考呀唔讀書呀呢啲論點
冇point就人身攻擊

咩u咩科啊？咁巴閉講嚟聽下

我講緊賠俾車上面嘅乘客

姐係咁E家就2020年啦, 過去點成功都唔等於今次會成功既,
就好似匯豐咁除左淨都唔派息但係又合法WOR. 你如果下下都用過去成功既case去睇咁一定100%claim到嫁.
同埋你話唔係政策問題係咪攪笑呀, 成個根本就係judge緊防疫政策既case, 你同我講唔關事?

其實考前考後都有好多人聚集
考緊嗰陣大家隔4米都冇用啦
你永遠淨係覺得廢嘅人先有咁嘅諗法
所以你咪係井底之蛙囉
係咪我冇話過自己做前線做文宣就港豬啊
我溫左幾多使唔使同你交代啊

都話驚唔驚唔係自己決定
都話個個都可以係隱形帶菌者
隱形帶菌者係可以冇症狀

外國已經取消咗考試
仲未有政策
仲未知幾時可以開學
快啲屌埋佢哋阻住香港學生升學啦

我明你個出發點啊 我夠知依家出街好危險 會傳染人 亦有機會傳染
但個疫情今年根本唔會完 趁依家案例少考咗佢 做好安全措施 唔係好事咩？

由頭到尾 我都無諗住 同你拗 亦無諗過要批評你 係你一口咬定我自私在先 話我依家去考DSE呢個行為係自私 我相信有溫書嘅考生 聽到你咁講都會慶 如果你係今年考生 我真係唔會相信你會講得出呢啲說話

但自修生則難有任何評級，希望大家理解這是迫不得已的情況

咁唔負責任嘅說話都講得出？

但一路有溫書嗰班人係好辛苦

見到
其實都幾同意
因小失大，諗唔明點解要冒住入icu嘅險去考

我無話過你係港豬 正常中學生都有為香港出過力 正常人上年溫唔到書好正常
但你 一過嚟就企係道德高地 話今年依家嘅狀況去考DSE嘅人係自私 肺炎之後終於有機會溫書 一直溫緊書嘅人會點諗？上半年犧牲嘅仲唔夠多？ 仲要犧牲埋呢屆中學生嘅利益？

係都俾大家選左特首先

其實真係唔好再拖，一生點都要被一次呢種公開考試洗禮先算係一個香港人

你on9就死埋一邊啦

True

我用緊你個諗法去講我唔講明做過乜就係港豬咋
我冇話我溫書我就係冇溫過書？就係我廢？

啲字係咪唔夠大隻
一開頭唔係話好口響香港學生趕住去外國升學咩

同埋我都冇講過支持取消
何來犧牲利益

講得好
如果考唔到試先係對今屆中六唔住
橫死掂死都要考

對有出黎示威既學生黎講
照計取消著數D
始終上年冇讀書都係差幾多
呢3個月追都差D

根本現時所有非必要緊急服務提供者出街就係自私。

唔好模糊焦點，問題唔在於溫得多少書、考dse與否。

重點係疫症控制完全係靠自律，不論是否帶病者都要自我隔離。

溫書時間多，想考，我明。但重點係以溫書時間多為由、希望考試為藉口，違反隔離原則，堅持出街，犧牲社區共同利益，呢個就已經係自私。

話人哋唔想考就係廢物，呢個係人身攻擊。

你每個回覆都係問人「溫書嘅人會點諗？」標籤化考生，以溫書多寡衡量考試對其重要性，呢啲行為正正係狗眼看人低。

屌咁撚麻煩
全部學生直上大學算啦，考乜春
到時讀唔掂大學個啲垃圾自己quit u / 再搵後路啦

考試就係考心理
到大左就會覺得自己既野都未理好
就無咁得閒理到其他野
抗爭令到一部份人心淡轉去冷感
亦有部份人會有團火

啲on9學生將自己考試放到無限大。淨係吊9政府呢樣個樣

傾向取消。咁多人聚埋一齊你覺得安全？出事時個責任邊個負？

成班非考生屌班考生
堆野要入腦架屌你
再推遲咪要繼續日日溫書囉

一係考
一係唔考

屌你老母婆婆媽媽 考生心理上需要時間準備

點樣防冒認考生去考,除口罩check?

照考用埋小學咪得
唔明拖d 乜

你係考生都想考多過用咩校內成績啦

集體感染武漢肺炎

人地唔係一試定生死,點比

呢頭禁止人聚集，嗰頭又開考聚眾互相感染，等睇出現考試群組

Peter 係五毛

以香港呢啲睇考試成績睇得咁重既地方又點會同你停阿

一早就要啦
明明中小學幼兒園停曬課.大把地方做考場啦
唔好好利用係度拖
一早咁做依家都考左一大半

Ching mean 能到

講到尾都係黑警開ot 就有錢
請多幾個監考就唔願比錢

停既話要面對係大學同一大堆學店一年冇收入
政府老閪都唔制啦
大撚把cap 水學店拍檯拍凳屌鬼

我琴日無啦啦比人話我pr

的確係
唔知教統局諗乜
未本地爆發果陣就拖

最主要都係商業考慮
學店大學冇左一年學生收入差好遠
正苦理得你班00後黃絲考唔考
最驚拖太耐得罪學店班金主

唔通讚政府

有幾個中咗

Mean 乜撚
優勢黎 今年第一次考一定驚到仆街
佢真係有晒經驗

明曬

唔罵就要讚？

我係知名五毛

作為一名醫護 我都支持舉行dse
不過政府點樣安排去減低傳染風險好重要
同埋只要自身衛生做得好 中招機會其實唔高

樓上好多都誇大咗傳播風險
講到考親就會大爆發咁

同埋咩叫必須做既事
dse都可以話影響一生 唔重要？

不過政府點樣安排去減低傳染風險好重要

而家大家咪屌緊呢樣羅
同埋你仲好話誇大風險，你覺得點解去婚宴會出事？其實去飲唔算好親近架炸

當初boris johnson咪好似你咁諗，仲想玩herd immunity，而家自己都入埋icu

呢隻個傳染性真係高，唔係講笑
有考生出事，你點俾返個仔女人地家庭？

DSE唔重要？
咁英國alevel唔重要咩？人地都停左試啦
同埋冇人話唔考喎？
試，可以延遲考番，你個肺就得一對
你話邊樣重要啲？

之前醫護大罷工求封關，就係意識到社區爆發嚴重性先咁做，重賭上自己份工
你而家話大家高估嚴重性？
仲好講，你咪同果批唔見棺材唔流眼淚嘅高官一樣咁on99羅

利申你同行，唔建議俾細路仔冒險

反正想所有年輕人 拜拜㗎啦

今次擺明係好機會啦係咪先

考完唔中招可以升大學

中左啲手尾=人生減多三分一

唔緊要啦教育局派左十個大陸口罩 張枱又隔幾米咁 驚閪

其實有無人講過最理想係點解決
計校內實大把人唔制

你去婚宴食飯除口罩機會實大咗
就算唔食 影相之類既親密行為係好多
所以傳播風險高

考試大家戴住口罩
而正常你唔會同其他考生有咩身體接觸
反而最危險係收番個份卷

考試只係幾個鐘
如果考生警覺性夠 做好衛生
其實真係唔太危險

你同行幫黑警抽血
身邊幾個着哂防護衣咪又係中
唔好同我講啲咩冇身體接觸就唔會中啦
佢地保護到咁都中
學生得個口罩咋

飛沫，接觸過嘅野
都可以係媒介

再講 人地問你考生有事點賠返個女比人啊
係咪你生比佢吖

如果你依家咁堅持冇野
之前班醫護屌哂鬼話封關都係嘥鳩氣
依家講緊可以三日內就死
唔撚係咳幾下飲下藥水就好返

睇下#525啦自私撚

其實除咗口試
其他科考試都只係筆試唔洗出聲
風險唔會高

上邊一味叫啲學生小心有乜用？順手叫啲老師叫啲校工叫啲閱卷員，同埋啲住喺學校附近嘅居民小心啲大爆發仲好啦！

其實外國都已經停晒考試，香港最近中國武漢肺炎發源地即係支那，點解我哋要如期考試？連支那都話七月份先考！

點樣一早決定？要延遲又唔知延遲幾多 宣布取消又俾人屌 講就易

徵用酒店房咪得，一間房一個考生
又有獨立廁所
入場前要經過搜身 Χ光機，防作弊
文具要預早一星期經檢驗後 預先放到間房
每層按考生數量 配置監考員
再加個video cam
有懷疑就睇片

學泡菜果間企業咁晌戶外考場考

咁驚可以下年先考 自由選擇
而家延遲都好有機會變取消 等於下年先考
睇落冇咩分別
你自己既決定冇人逼你 唔存在咩賠唔賠

當日封關係為咗堵截源頭即係大陸
等同而家禁其他國家入境 原理一樣
同你本地既運作係兩回事喎
你係要比喻都係講停工
好多非緊急工作一樣照番緊
你又覺得有冇問題
係咪要成個香港停止運作先
持續幾耐？

同埋停dse對成個學制都好大影響
都未計對應考生既心理壓力

直接收唒班band3好唔好

睇下 #541啦 道德撚
由頭到尾 企係道德高地到話人自私
依家全世界唔撚出街運作咩on撚99
咁中意批鬥 批撚哂依家出街返工啲人啊笨柒
有份加重醫療負擔喎

身邊啲專家個個袋咁多人工，袁國勇仲要一早就講幾嚴重，的確唔易，但係老老實實做得首長就要有決斷能力

之前封關有明顯嘅源頭 兩個情況點同啊on9
啱啦 你講到咁嚴重
你咪呼籲全部香港市民唔好出街唔好返工囉
睇下有冇人認同你囉 考個DSE個危險性俾你誇大哂

按你套邏輯 你唔好同你屋企人接觸添啊 個病又冇病徵 你點知佢地有冇病 你點知你會唔會傳染比佢？自己一個唔好同人接觸啊

錢鐘書 談教訓 咪就係講緊你呢啲人囉 企係道德高地到自以為是咁教訓別人

照你套邏輯依家D打工仔應該死曬啦
日日返工迫地鐵巴士

點止啊 照佢套邏輯今年直頭人類滅亡添啦 世界末日

冇沖突

睇得出上面嗰急凍太陽好似真係好撚想取消 大家比嗰假希望佢啦 佢已經一個人同大家撐咁耐 唔好逼死佢啦

想考咪去馬，不過中招自己take返responsibility

係咪溫唔切書

真咩 我覺得政府問題咋喎
你一早唔考 諗解決方法
考嘅 就咪一直delay
直接加開考場 減少場內考生人數

其他國家冇公開試㗎咩??
問題唔喺個問題度
係喺個政府度啊!!!

#493 #496唔敢覆

肺炎根本唔係咩大件事

總之「考DSE」重要過「有機會社區爆發」
考DSE會影響考生一生
有機會中肺炎之後社區爆發唔會有咩影響

我溫好哂書準備好考
你怕社區爆發既麻煩自己延遲一年

可唔可以爬文
我冇話過要取消
亦都有幾個人講緊
係閪水啲理論睇唔過過先出聲
係咁話再遲香港學生會遲咗去外國升學
但外國一早封城
唔知幾時開學
唔知外國幾時再考試
佢自己就blablabla講到得香港有事咁
問佢係咪冇睇新聞又唔應

你咪同返樓上個醫護咁講

袁教授預料疫情會大流行兩至三年
而當初復課嘅要求係連續廿八日無新增個案(有錯請指正)
照咁講都唔洗期望依幾年可以考到試

拎醫護同學生比?
醫護係前線
學生神咁早就停課係屋企坐啦
可以有幾危險啊
打工仔都未出聲屌幾時到學生

根本吹大左，做足防疫工作唔洗怕

商家佬冇可能會接受學店停兩年
一年都少好多收入,估計點都格硬考左先
反正林奠理得你班學生死,佢最怕係功能組別R唔到教育界D票
理9得你學生死幾多人,最緊要D ASSHOLE同HD 學店全部收夠生就夠

我叫你用你嗰句覆佢咋
因為佢都係同我講一樣嘅嘢
我就想睇吓佢答咩
比埋你 #525

最安全係佢地
仲要幼稚園同小學停埋課比考場佢地考
林奠講到尾都係唔想曬多幾億請堆PT 監考姐
佢寧願將D錢買多幾架水炮車鎮壓平民

真 好多學生寧願快啲考咗佢 拖咁耐咩狀態都差哂

我無考慮依方面嘅問題

個個就話得我講要延期
#525 #496就冇人理

政府一早講咗減少出街
如果你話返工，可以唔返邊個想返？
如果個個都可以home office
邊個會想出街？ 而家咁危險
根本完全冇誇大過
幫警察抽血嗰個護士
着哂保護衣，剩係15分鐘身邊幾個冇掂佢都中
諗下考試坐咁耐，一個有事，20個都有事

加上我冇話要取消
講咗咁多次都冇人見到

係，做過DSE考生就明白果種心理壓力有幾大
今年DSE考生加油呀，我幾時都咁支持你地架

屌咪撚理佢地啦
班人咁想考咪由得佢地囉

題外話 如果我係林鄭而又好想啲後生仔出事既話
就會叫哂啲考生簽consent letter，試可以畀你照考
但touchwood你出事既話就1蚊都唔可以claim政府因為係你自己consent要考架嘛

1.講真我覺得封關（封源頭）同埋減人聚集（例如延遲考試）係同等重要。
做A唔做B or vice versa=廢

2.自由選擇
如果自由選擇咁有用，咁點解婚宴要規定人數，點解要立法禁止4人聚集？
點解中家唔自由咁選擇？好似去唱k果班on9自由選擇去唱k然後又野埋身邊人咁。

點解英國唔如期舉行a level等學生“自由選擇”？

你如期考試，美其名“自由選擇”，其實係迫緊人冒險，因為有得考，一批考生唔想考都受到心理壓力（家人、朋友、學業壓力）而去冒險

3.嚴重性
抽血阿姐都野到，上面有人講左傳染性幾高，我就唔補充
同埋叫考生去考場自己小心自律……
正如考評局都叫人唔好影自己張試卷/考試證封面barcode但永遠有一兩個on9照影，只要有5%考生唔守規矩/唔小心（例如戴口罩戴得唔好），就可以野到好多人

4.心理壓力/延遲學制 同 可能出現嘅併發症/人命傷亡/你個肺嘅健康

我會揀身體健康
呢個就真係純粹價值觀差異，因為的確唔係個個都會出現嚴重併發症，但無人知果個係唔係自己
好似BJ當日玩herd immunity應該都無諗過連自己都要入icu
一諗到有學生為考試野到武肺，我會過唔到自己果關羅

我係上面答左唔再打多次了，好累

成績同命邊個重要d
考得好讀完u普遍出黎搵12k, 考得唔好做警犬出黎搵24k, 自己諗個考試值唔值你用條命去搏

好奇一問,辛苦位係邊度?
一路有溫書唔係隨時開得波先岩咩?

教育制度既禍害一試定生死
反觀外國/國際學生 以校本評核為主 考試為次
取消左都唔大影響

大把人應緊你嗰陣又扮睇唔到
就話剩係得我講

你呢啲咪眾人皆醉我獨醒

全地球都取消考試
港豬：唔怕

d 風實吹撚到仆街

係咪要成個香港停止運作先

關於呢樣野想補充番第1點
其實搞到而家唔湯唔水，就係政府仆街無完全封關，亦無完全阻止人羣聚集造成

100%封關 + 禁聚係2月嘅時候一齊做，而家社會應該一早正常返（雖然大家都係無得去旅行），正確示範係台灣
封關封剩少少，靠人自己自律隔離、自律唔聚會嘅結局，就係搞到而家咁一獲泡

個社會咁耐都無得正常運作，原因係政府垃圾
而家反為要班dse雞冒險考試，個政府係垃圾中嘅垃圾

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子

開放埋大學課室啦，咁撚多資源唔撚用 擺係度托 又無人返去上堂

我都費時嘥時間理你 你估我真係咁得閒 好似你咁唔溫書一心諗住延遲取消咩

由頭到尾 我都係反問你 依家想考DSE嘅人係自私
咁返工啲人搭車係咪會更容易傳染 又係咪自私啊
你又答唔到

你係覺得你講嘅嘢好有說服力唔服氣嘅
夠薑你咪開Post
屌尻依家去考DSE人係自私撚囉
睇下反對你嘅人多 定支持你嘅人多

咁咪知邊個先係眾人皆醉我獨醒囉笑

你淨係識駁我嘅咋嘛
其他人講嘅就縮埋一舊唔敢覆

#656咪答撚咗你
淨係識睇啲唔睇啲

你淨係覆我呢個有咩用呀
大把人覆咗你啦而家

人哋用專業知識打咁大段嘢你又唔睇
淨係喺度博一個中學雞拎存在感

已經打埋俾你睇話你知邊個覆緊你
問咗你幾次係咪唔覆佢哋你又唔敢出聲
仲繼續扮清高眾人皆醉我獨醒

其實依家武漢解封咗我都真係唔建議考住
佢哋一落嚟又唔知第幾波爆發

就係要時時刻刻做好準備
本身佢地四月已經考完 之後就輕輕鬆鬆放假
依家又要溫多額外一個月咪更加辛苦

真
邊際報酬遞減定律呀

多謝dse考生 可以fullpay買樓了

真係唔想死住
寧願下年再考
命仔緊要過入大學
利申今屆考生

其實考試又唔會比講野 拿林考完就走
考生為左考試 準備左十幾年
如期考試其實都好合理
考dse風險一定低過 坐公共交通工具

狀態？笑死
你估足球咩？
考唔考到都無撚用
講撚明唔請你地衣代
放棄曬你地
大劣狗取代曬

其實班dse雞驚乜春？
sars都係咁考
依家d人都係咁番工
巴士無人check溫度 又無人必須帶mask先上得車
但每日有無case係巴士中招？

答案係無

咁你係通風 有人check 溫度 又強制帶mask 又唔比講野既地方考
我想知你驚乜春

以前會考10萬人考
都係用課室考

晒撚氣啦 條街班後生咪日日出街除口罩街邊篤魚旦 打邊爐 打麻雀 出街考陣試 距離夠 戴口罩仲安全過上面既舉動啦

但只會越嚟越多地方同國家會解封
無了期延期都唔係辦法

遲下天氣再熱返啲
戴口罩又會再辛苦啲

13宗 如期開考

on9